新華社評論指美關稅聽證會成「表彰會」 業界均讚中國產品質量好

美國近日正就向總值2,000億美元的中國貨品，加徵25%關稅舉行聽證會。新華社今日發表題為〈這樣裝睡到何時？〉的評論文章，指聽證會上的業界代表反對將其行業或企業納入關稅清單，並列舉支持加徵關稅的美國官員的四大尷尬之處。

文章指，尷尬一是業界代表批評美國政府「打著知識產權保護的『幌子』揮舞關稅『大棒』」，指「木刷子」、「購物紙袋」等貨品不涉強制技術轉讓，不明白為甚麼要向這些貨品加徵關稅。尷尬二是參與聽證會的業界代表表示已與中國企業合作多年，關係「融洽牢固」，又指中國「產品質量好」，沒有理由要將產地轉移或尋找替代進口源。尷尬三是聽證會變成「表彰會」，中國製造的貨品「廣受表揚」，並指「產品質量好」和「制造工藝成熟」是會上的常見表述。尷尬四是核心技術企業對美國指控中國盜竊知識產權「不以為然」。

文章最後提到，雖然很多人清楚中國產品對美國企業和民眾有「不可替代性」，但美國政府對各方意見「聽不進去」，聽證會有「走過場的趨勢」，詢問美國政府「要想到何時？」